外交部:倫敦恐襲如發生在中國 英美媒體會怎樣報道?

有記者問：據報道，11月29日，1名身著偽造自殺式炸彈背心的男子在英國倫教市倫敦橋附近持刀行兇，造成2人死亡。該男子最終被警方擊斃。中方對此有何評論?

華春瑩回答：我們注意到有關報道。這是一起不幸的案件，我們對無辜遇難者表示哀悼，對他們的家屬和受傷人員表示慰問，對英國警方採取果斷措施應對有關暴恐行為表示理解和支持。

同時，很多人跟我一樣都在想，如果這起恐襲案件發生在中國，英美媒體會怎樣報道和解讀?根據以往的經歷，估計他們會把兇手美化成被壓迫而不得不反抗的「鬥士」，質疑警察近距離開槍擊斃兇手是「過度使用暴力」。另一方面，據媒體報道，此案兇手有暴恐前科。他曾於2012年因企圖對倫敦地標發動爆炸襲擊而被判處有期徒刑16年，去年年底有條件獲釋並提前出獄。去年12月，法國斯特拉斯堡發生暴恐案件，兇手也有犯罪入獄記錄，一度還被警方列入「極端人員監視名單」。出獄後不久，他就在斯特拉斯堡聖誕集市上再次發動恐襲，釀成悲劇。

我想這些再次充分說明，恐怖主義是世界各國面臨的共同挑戰，恐怖分子從來不分國籍、宗教、性別和年齡，因此反恐也絕不應有「雙重標準」。各國應該加強合作，共同探索更加有效的預防性反恐和去極端化措施，維護各國的共同安全。

外交都可以食人血饅頭

傷口上...

斷交部

繼續撩交打就岩

有記者問：據報道，11月29日，1名身著偽造自殺式炸彈背心的男子在英國倫教市倫敦橋附近持刀行兇，造成2人死亡。該男子最終被警方擊斃。中方對此有何評論?

邊個記者問呢條on9問題，咩思維先會覺得要問呢條問題？？
但外交部真係相當做到野，完美咁向世界展示中共係世界無賴呢一個國際形象。 自己幻想一單恐襲出黎，再幻想埋人地有咩回應，從而繼續講自己想屈鳩外國ge野

咪ON9，用刀KO左兩件，你用RPG爆佢頭都冇人理你，香港舞下界刀都射爆頭啦。

擺明做「媒」

正常人點會走去問中国外交部

笑撚死 係咪想同英美斷交？

大家應該知道所謂嘅新疆恐襲
西藏獨立係咩事啦
根本就係中共激到啲人民武力升級反抗
然後定義你做恐怖份子 大條道理殺啲異見人士

應該冇翻譯做英文
純粹講嚟俾強國人聽

發生係大陸
外媒點會報導到.....

如何報導？「萬分心痛！正協助在中的國民」
然後下面終國人留言
「沒事，根本沒有恐襲 暴徒別捏造新聞」

支那日日都對人民發動恐襲啦

共匪=恐怖分子

狗口長不岀象牙,更改不了吃屎

人地恐怖分子係炸彈，你就屈香港人掟磚係恐怖主義

會報

China Government spokesman added insult to an injury 囉

不過你都唔識英文睇唔明嫁啦大陸西

佢先唔敢啦 呢啲痴線野口交部永遠唔敢用英文講架

不如搵人翻譯放上外國論壇先

有佢自己擺上去

一早知，就快連香港都係咁

幫佢retweet 我地咁愛國

外交災難

智障蝗 當人地 2 千萬個維吾爾族人都係炸彈人喎

報咗就係造謠生事

咩思維先會覺得果個真係記者

發生在中國不會有人知道，如何評論？

翻譯做英文推上reddit

擺明做「媒」自問自答

正常人點會走去問中国外交部

pish

如果恐襲發生係支那？
乜呢個地方會有人知佢恐襲過咩，好唔光彩架喎

deadline fighter 一齊寫聖誕卡畀英國歐洲議員！

Last Minute Call一人一封聖誕卡
自己㨂寫畀Lords
or HKwatch的Patrons
拉落去就有哂英國議員的地址
今日3/12 截郵，寫得一封就寄一封！
唔過10g 的空郵 $4.9郵票就夠！
仲有記得封面寫Airmail!!

［twitter戰線］美國嘈緊中共網絡監控同滲透

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞Tweets

记者：英美传媒报道中国境内发生的恐怖袭击，中方对此有何回应？

耿爽：中方对此严正声明：中国政府和中国人民坚决反对英美传媒报道中国境内发生的恐怖袭击的行为，中方已就此向英美传媒提出严正交涉和强烈抗议。中方强烈敦促英美传媒不得报道中国境内发生的恐怖袭击，以免影响两国关系和两国在重要领域的合作。中方强烈谴责并坚决反对英美传媒报道中国境内发生的恐怖袭击，已就此向英美传媒提出了严正交涉。英美传媒如果报道中国境内发生的恐怖袭击，不仅将损害中方利益，损害中国和英美传媒关系，也将严重损害英美传媒自身的利益。英美传媒如果一意孤行，坚持报道中国境内发生的恐怖袭击，最终必将搬起石头砸自己的脚。

英美传媒报道中国境内发生的恐怖袭击是搬起石头砸自己的脚。我们要正告英美传媒，任何外国政府和势力都无权干预中国内政。英美传媒的图谋注定失败。

中国政府反对任何外部势力干预中国事务的决心坚定不移，维护国家主权、安全、发展利益的决心坚定不移。我们奉劝英美传媒不要一意孤行，否则中方必将予以坚决反制，由此产生的一切后果必须由英美传媒承担。希望英美传媒个别人士能以开放的心态和客观公正的态度对待中国，不要无中生有。英美传媒有关人士的陈词滥调充满了政治偏见与谎言。我要强调，中国内政不容任何外部反华势力指手画脚。

中国一向秉持和平共处五项原则处理国与国关系，历来坚定奉行不干涉内政原则，主张各国根据自身国情选择发展道路。英美传媒的拙劣表演充分暴露出其不可告人的险恶用心和政治企图。中国坚持走和平发展道路，积极为维护世界和平稳定贡献智慧力量。中国坚持对外开放，互利共赢，同世界分享中国发展的机遇。

英美传媒自己不愿意投入，却千方百计干扰破坏中国和其他国家开展合作。英美传媒试图挑拨中国共产党和中国人民的关系，极其阴险。任何妄图否定中国的社会主义制度、挑拨中国共产党和中国人民关系的政治图谋都注定不会得逞！我要告诉英美传媒一些政客，人贵有自知之明，请他还是趁早反省一下英美传媒自身的问题，放弃偏见和执念，停止喋喋不休的反华聒噪。

其實呢個係公信力既問題
你個政府有公信力既, 啲人咪信你講咩囉
你講到個人係囚犯就囚犯, 係傻既傻, 係被逼害既, cut 唔到有線既咩都得
不過你個政府無公信力, 講咩都唔會有人信
口交部講呢啲真係笑撚大人地個口

記唔記得當年屈鳩維吾爾人係廣州火車站恐襲
成件事冇人見到 得幾條好模糊既片

如果發生係支那，跟本唔會有人知
po 上網全部變敏感詞，果個area 會斷電斷網
外媒想去採訪就沒收記者證，打鳩你再驅逐出境
參與同圍觀既人會送曬入再教育營消失人世
口交部會話了虛烏有，件事冇發生過

幾好啊
借題發揮
一個人既襲擊同6個月既政治示威比較

究竟班人個腦裝咩

on9口交部

具中国特色既外交部

發生係大陸

無人會知道

如果係___發生，早就____。

我比較好奇係大陸會點報道多啲

繼續潑火

元朗恐襲有報呀
佢意思係唔係香港唔係中國既一部分

外交部好似答啲精神病測試嘅問題咁

中國係最大規模既恐佈分子

咁撚樣都得？

根本都唔會有報導
國內國外都唔會有
點會有佢既疑問出現?

有，早前有條村反建骨灰龕 ，呢d咪最佳恐襲事件藉口

如實公報傷者數字，不會好像某個，傷亡有固定數

在中国 哪有外媒知道

佢傻架 將国家機密周街唱

跟本發生左都唔會有人知

唔緊要， e個世界有好多人識中譯英， 譯比d 鬼佬睇就岩

之前學校門口舞界刀個藍絲咪冇事囉

「案件經調查確定不涉恐襲, 已將嫌疑人移交精神病院治理」

其實佢知唔知自己講緊咩 想打仗咪講埋911

英國係唔係仲要硬食死貓
恐怖份子坐監 提前出獄既不因係佢要戴GPS既野先可以
即係佢用刀殺人時係以恐怖份子既身份比英國殺死

正確答案：消息封鎖，英美各國無從得知。

點解壞膠布問埋啲咁低能嘅問題？不如問吓，台灣直選，如果在大陸發生，現任皇帝會得到幾多票？

痴線等八國聯軍啦晚清共匪

講香港警賊4點鐘、大話記招競技賽話齋：『唔可以用假設當真』

咁都抽

單野係中國發生既話，會變左冇人知道，封鎖晒消息啦

原來係外交部幕後主使

咁你強拆打死人唔俾人上訪又點報呀垃圾

同果d五毛小粉紅既邏輯一樣
自己去臆測一啲野 然之後當係事實咁講 仲會愈講愈嬲
仲要啲人係覺得冇問題

創作力量同幻想

係打交就快D, 唔好得個口交

又係支那報咁都可以講

笑咗

支國有真記者?

支持南京大屠殺

之前

邊有，你手無寸鐵都開鎗射鳩你啦

唔通真係派人去摺被咩,口交下咩算囉.
擺明贏既口水交都唔打,邊有戰績呀

你估英國唔知？笑死人，依d國家級既野人地有轉門翻譯架。

唔撚會報道
因為中共會封鎖消息
而且冇人會死

答案好簡單
英國個單=恐怖分子襲擊
中國個單=恐怖分子被襲

中國咁安全又有Skynet 點會有恐襲

真係得日落帝國先會吞聲忍氣

喺外國可以選第二個政府，所以唔洗放炸彈。

中國有得選嗎？冇得選咪就係被壓逼囉。外國有得選咪唔叫壓逼。

英國佬收收埋埋 可能會㩒住唔講
呢個就係我哋煲大佢嘅時候

政府知同平民知係兩樣野

當年新疆人喺火車站斬死好多人嗰陣時英美的確係咁樣報導， 譴責中國壓迫新疆人， 話佢哋係被逼反抗嘅鬥士。

但畀人斬嘅係平民

仲有攻擊政府/警察又點同攻擊平民？

發生喺中國就只係中國人嘅日常 根本唔值得報

干涉別國內政

其實班友到而家都唔明 剩係識話人唔支持自己 唔理解自己
好地地做乜要用 "理解" "支持" 呢D字眼

正正常常執法/盡忠職守/行使公民義務既話
根本就唔需要任何人去理解/支持 又唔見有人支持其他行業既人返工
屌啦星 Auditor 日日俾個客屈 D數左改右改 改到九唔搭八 又唔見佢出黎話支持 Auditor 嚴正執法 跟足 standard 去出 report

班戇鳩仔真係覺得所有野要開宗明義
講到明會支持邊個邊個 先等於佢地做得岩 咁咪柒囉

英國咁垃圾算啦

中共係咪痴左線定係想打仗呀？ 英國佬本身都扮中立 依加你搞佢為，仲要係用恐襲事件？

假咩如? 2014年新彊車站恐襲, 果陣英美媒體點報?

最基本既野 就係恐襲同革命既分別
恐襲殺既係無辜既人 革命殺既人無一個係無辜

所以831 721先係恐襲 比政府恐怖份子恐襲

唔係好明
點解無啦啦問英國發生既事
然後又答到九唔搭八

中國有恐襲黨媒都唔報得啦人點報

支持祖國與英帝美帝斷交，反對外國勢力插視國